起個中央資料庫跟進被捕義士狀況及法律支援有無得諗？

是咁的，今日同朋友傾起各區都有義士被捕，雖然有義務律師及各方團體支援緊義士，但係我地都仲係擔心正苦會好似傘運咁用拖字訣，好似佔中九子咁拖佢兩三年先告，到時件事掉淡咗而被告義士又人數眾多嘅時候，難免出現雙拳難敵四手嘅情況，怕會有跟漏嘅個案或者有義士嘅個案要多啲資源幫助但有無/少人知，義士人數多而個案又拖得長的話分開跟進亦會困難因而得唔到適切的支援。

其實有無可能我地一齊幫手起一個公開的中央資料庫去集中儲蓄及列出被告義士的狀況，例如：名、地區、被控罪名、義務律師跟進狀態、幾時提堂等等等…用來方便想幫手跟進及支援的能人異士、法律界人士、聲援的市民……
正所謂一方有難八方支援但係都要知道要點援，法律嘅野我普通市民都唔係好識但想做啲野嚟幫幫被補義士。求意見，集思廣益。

推

自推